<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Reseñas on Claudio Noguera</title><link>https://frosklis.tk/categories/rese%C3%B1as/</link><description>Recent content in Reseñas on Claudio Noguera</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Sun, 27 Sep 2020 16:16:22 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://frosklis.tk/categories/rese%C3%B1as/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Imperiofobia</title><link>https://frosklis.tk/2020/09/imperiofobia/</link><pubDate>Sun, 27 Sep 2020 16:16:22 +0200</pubDate><guid>https://frosklis.tk/2020/09/imperiofobia/</guid><description>He terminado recientemente de leer el libro Imperiofobia y leyenda negra, de Elvira Roca Barea. Da mucho que pensar sobre el mundo en el que vivimos ahora. A pesar de lo largo que es (me parece que con menos de la mitad era suficiente), le he puesto cinco estrellas muy merecidas.
Aunque el pasado y la historia no se pueden cambiar, sí que se puede cambiar el relato, la forma de contarlo o, directamente, contar mentiras y elegir qué hechos se cuentan y cuáles se omiten.</description></item><item><title>Energy myths and realities</title><link>https://frosklis.tk/2020/07/energy-myths-and-realities/</link><pubDate>Mon, 20 Jul 2020 20:48:53 +0200</pubDate><guid>https://frosklis.tk/2020/07/energy-myths-and-realities/</guid><description>Había parado mi ritmo de lectura en los dos últimos meses, pero este fin de semana me propuse acabar de leert Energy myths and realities, de Vaclav Smil. Ya había leído otro libro del mismo autor sobre si debemos o no comer carne, que me aburrió. Y a este le pasa lo mismo. Pero eso no significa que el libro sea malo, simplemente creo que uno se puede ahorrar todo el principio y pasar a leer el capítulo de conclusiones.</description></item><item><title>Infinite Powers</title><link>https://frosklis.tk/2020/04/infinite-powers/</link><pubDate>Sun, 19 Apr 2020 09:15:50 +0200</pubDate><guid>https://frosklis.tk/2020/04/infinite-powers/</guid><description>Hacía tiempo que no leía un libro de divulgación científica, uno de mis géneros favoritos, sobre todo cuando el libro es bueno. Infinite powers, sin traducción al español de momento, es uno de esos libros; lo voy a traducir como &amp;ldquo;poderes infinitos&amp;rdquo;. Steven Strogatz escribiéndolo es como uno de esos buenos profesores de matemáticas que consiguen hacerlas amenas.
El libro da una visión histórica de a qué problemas se fue enfrentando el cálculo incluso antes de que se llamar cálculo y la conexión si acaso misteriosa que existe entre el cálculo, un engendro humano, y la naturaleza.</description></item><item><title>Winter is coming</title><link>https://frosklis.tk/2020/04/winter-is-coming/</link><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 10:45:46 +0200</pubDate><guid>https://frosklis.tk/2020/04/winter-is-coming/</guid><description>Hacía tiempo que tenía pendiente leer Winter is coming, de Garry Kasparov. El libro es un recorrido por la historia reciente de Rusia, desde la caída del muro de Berlín y un poco antes, pasando por la caída de la Unión Soviética, los años de Boris Yeltsin y la dictadura de Vladimir Putin.
Creo que es mejor saber que no saber, pero con algunos viajes pasa que se disfrutan mientras estás allí pero luego te da una sensación de miedo retrospectivo.</description></item><item><title>Deep Work</title><link>https://frosklis.tk/2020/04/deep-work/</link><pubDate>Mon, 13 Apr 2020 18:28:49 +0200</pubDate><guid>https://frosklis.tk/2020/04/deep-work/</guid><description>Acabo de terminar de leer &amp;ldquo;Deep Work: Rules for Focused Success in a Distracted World&amp;rdquo;, de Cal Newport. Es un libro del que ya he hablado antes y que, por cierto, tiene edición en español.
Es un libro corto, yo lo calificaría de ensayo; me ha gustado porque me ha dado qué pensar. Esto es lo que escribí sobre él en goodreads.
This is more like an essay than a full book.</description></item></channel></rss>